<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dylano Chan 陈柚</title>
    <link>https://www.cdy27.com/</link>
    <description>Recent content on Dylano Chan 陈柚</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Dylano Chan</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 13:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cdy27.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>博客开荒记 - 起源</title>
      <link>https://www.cdy27.com/posts/2022-04-27-blog-born/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 13:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cdy27.com/posts/2022-04-27-blog-born/</guid>
      <description>为什么看博客 现在获取信息的平台很多，微博、知乎、公众号、简书、博客园等等等等&amp;hellip; 平台虽然越来越多，体验却不见得越来越好：
 内容参差不齐：发的人多了，自然有人浑水摸鱼，偷梁换柱。再好的肉也经不起乱煮乱炖，一篇文章经过多次加工，精华也就全都流失了。 蹭热点，广告多：比起其他平台，我认为公众号其实还挺不错的。没有所谓的热门，只需要订阅你想要看的内容，被其他信息干扰的几率不大（虽然也有广告，不过已经能自动忽视了）。 最主要现在文章里推广越来越多，还经常互转，有时候你能看到同一篇文章几天之内被好多个号都推送了，有一次我一气之下因为这个把几个号都取消关注了。 并且为了增加曝光量，他们都会倾向做一些紧跟热点的内容，这点我倒是没觉得不好，只是感觉越来越没意思了。 太吵闹：看的人多了，是非就多了。总会有那么些人喜欢挑刺，然后把大家的注意力都拉走了。真正有意思的讨论却没有了。  虽然这些平台有种种不足，不过也得承认确实还是有一些好的内容的，所以我也并没有说全都抛弃使用了。只是并不像以前那样每天辗转在不同的平台中乐此不疲了。
博客虽然好像已经老旧跟不上时代，但是上面说到的问题也很少。 而让我着迷的是这些博客上面不完全是所谓的”干货“，他们会有各种关于生活的记录：有的人摄影、有的人画画、有产品、有做设计的。圈子虽小，却包罗万象。 每个博客就好像漆黑的萤火虫一样，都是那么鲜明、那么出众！你忧郁的眼神,唏嘘的须根&amp;hellip; 咳咳，总之进入一个新的博客，就好像认识了一个新的鲜活的人一样。有时候能看到一些写了十几年的博主，一路顺着看下来真是酣畅淋漓。
为什么写博客 本身我是几乎不在任何平台发表内容的，更愿意去看而不是去写 没啥可写的 。为什么会想到或许可以尝试写一下博客？且听我说：
 没有负担：博客的圈子挺小的，像很多人说的，博客其实是写给自己看的。这意味着我不必去想这篇文章要写给谁看，内容要怎么组织才能吸引人等等问题。自由没有负担，仅仅只需要写就完事了。 书写的益处：其实从小学东西就不是很喜欢要把它们记录下来，渐渐地倒也感受到了一些弊端，经常忘了学过的东西。大脑记忆是有限的，要想要使记忆变成长期记忆，得有一个对记忆重复的过程，把它写下来不失为一个好办法。 交朋友：最近流行一个16 personality的测试,虽然我觉得把人划分成16种这件事情不靠谱。不过结果中难交朋友这点我倒是蛮认同的，交朋友其实是一件能让人快乐的事情，但是我却又很难对别人敞开心扉。所以能增加一些与其他人产生联系的机会也不错。  总而言之，为什么不试试呢，自娱自乐也是好的，毕竟生活枯燥。
几个博客推荐  荒野無燈 林木木 阮一峰的网络日志 程序员的喵 见字如面 一稿计划 GeekPlux 文翼的博客  这几个博客是会经常去逛逛的。之后我会写一下我怎么搭建博客的，还有可能会对主题进行一些修改。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试markdown格式</title>
      <link>https://www.cdy27.com/posts/2022-04-27-test-md/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 13:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cdy27.com/posts/2022-04-27-test-md/</guid>
      <description>Based on MarkdownPreview test.md.
 test: This tests the meta extension title: This title will be overridden by YAML
Cheat Sheet and Test [TOC]
Headers # H1## H2### H3#### H4##### H5###### H6### Duplicate Header### Duplicate Header H1 H2 H3 H4 H5 H6 Duplicate Header Duplicate Header Paragraphs This is a paragraph.I am still part of the paragraph.New paragraph. This is a paragraph.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://www.cdy27.com/about/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 17:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cdy27.com/about/</guid>
      <description>Github: monkeyWzr</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
